<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>chilo-hzl&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-02-12T09:40:32.914Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>chilo-hzl</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>我的第一篇博客</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/12/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/12/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</id>
    <published>2020-02-12T09:26:32.000Z</published>
    <updated>2020-02-12T09:40:32.914Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>想做一个自己的网站在脑子里已经好久了，但是太忙了，所以这个网站只停留在自己的脑海里 ，前不久把自己开发的一款的小程序终于开发完了，又把c++不会的点梳理了一遍，最近我就把我的主要时间放到了搭建这个博客网站上。</strong></p><br/><p><strong>开始的时候并不是很容易的，也不知道用哪个博客框架来搭建，也不确定自己是否要购买服务器，在一次的偶然的情况下，我在GitHub上看到了别人用hexo搭建博客，我顿时来了兴趣，查阅了好多相关知识，发现用hexo搭建不用服务器，并且相应的主题样式比较多，把开发文档看了一遍，又看了好多别人的搭建过程，于是自己动起手来搭建，当然这个过程并不是一帆风顺的，一边出错一边查资料，心里想着出错了大不了从头再来，一步步地终于键入网址能看到自己网站的雏形了，可是这还远远不够，你要把相关的图标、内容修改成切合自己的，你还要学习markdown的语法，学习typora的用法，又折腾了好长时间，终于把样式和功能完善和补充后开始写我的第一篇博客。真的很开心。</strong></p><br/><img src="/2020/02/12/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%8D%9A%E5%AE%A2/1_chatu1.jpg" class="" title="chatu1"><br/><p><strong>怎么说呢，当你把一件很有意义的做完之后这种快感真的无法用语言形容的，这个过程很痛苦，就拿我开发小程序的时候来说吧，刚开始的时候好多不会，晚上做梦都在想这个步骤怎么做，哈哈，都有点走火入魔的感觉，当最后我把它提交上线时，那一刻真的是五味杂陈，很激动，很开心，很感动，自己成长了不少，我从19年四月份开始接手，一有时间就扑到这个项目上，中间也试着找个合伙人，但是因为薪资关系没有谈拢，自己就只好一个人开发，到十一月份的时候，第一代体验版终于可以正常运行起来。</strong></p><blockquote><p>真正的快乐并非来自财富或赞誉，而是来自于做了一些值得做的事情。</p><p>————[英国]格伦费尔</p></blockquote><p><strong>当然现在的自己不比以前，以前自己有个毛病，学一些比较难的东西时就学不下去，老是这样，后来，我对自己说，你可以先试着研究它一个星期，如果一个星期还弄不明白，你再放弃也不迟啊，我慢慢培养自己这种想法，感觉很好，其实眼前的困难并不是那么难以对付的嘛，果然一个眼前想不出怎么解决的问题经过三四天的思考便有了解决它的方案，令人神清气爽。想到中国合伙人的一句话：那些从一开始就放弃的人他不会失败，因为他从一开始就失败了。所以自己也学着一开始不要放弃，先做着试一试，把一个很大的任务小块化，一步步地去解决。</strong></p><br/><p><strong>当然另一方面也是觉得有一个自己的博客很酷，很好玩，很有意义，以前关于“学得越多，不知道的也越多”这句话没有什么感触，现在愈来愈感觉到这句话的重要性了。但是我坚信自己会克服种种困难，达到自己期望的结果，怎么说呢，我是一个有双重性格的人，生活上很逗比，比较随和一点，但工作上却不容许有瑕疵，但是我觉得这样也挺好，至少这也是遵循自己内心的想法。</strong></p><br/><p><strong>大家如果碰到一些比较有意义，但比较困难，自己想做却又不敢做的事，千万不要胆怯，假如做一件事不费任何代价就能完成的事，至少对我来说，并没有什么感到骄傲的，但如果自己花很大功夫去搞定的事，我会兴奋半天，那种感觉太棒了，所以我鼓励大家去挑战那些困难却又值得挑战的事。愿未来的你不畏前行，不悔于心。</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;想做一个自己的网站在脑子里已经好久了，但是太忙了，所以这个网站只停留在自己的脑海里 ，前不久把自己开发的一款的小程序终于开发完了，又把c++不会的点梳理了一遍，最近我就把我的主要时间放到了搭建这个博客网站上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br/&gt;

&lt;p&gt;&lt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="life" scheme="http://yoursite.com/categories/life/"/>
    
    
      <category term="life" scheme="http://yoursite.com/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
